
Тому що при обробці отриманих користувацьких даних з форми за допомогою подій клавіатури повно недоліків. Головний з яких: форму можна заповнити і без жодного натискання клавіатури - мишкою, правим кліком, через меню або голосом тощо. Плюс деякі мобільні пристрої також не генерують keypress/keydown, а одразу вставляють текст у поле. Не можна вводити на них за допомогою клавіатурних подій.
Тож краще використовувати їх за вузькоцільовим призначенням: події клавіатури призначені для роботи з клавіатурою.


